{"lang": "fr", "expandedurl": "http://www.huffingtonpost.fr/jeanpierre-michel/une-troisieme-voie-est-possible-pour-la-crise-syrienne_b_8598380.html", "created_at": "2015-12-09 12:01:58", "hashtags": "Irak", "tweet_id": "674559611115085824", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @JavadDabiran: Une troisi\u00e8me voie est possible pour la crise syrienne https://t.co/rZqNOqf7yE via @LeHuffPost #Iran #ISIS #Syria #Irak"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://www.huffingtonpost.fr/jeanpierre-michel/une-troisieme-voie-est-possible-pour-la-crise-syrienne_b_8598380.html", "created_at": "2015-12-09 11:56:00", "hashtags": "Irak", "tweet_id": "674558110388891648", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @JavadDabiran: Une troisi\u00e8me voie est possible pour la crise syrienne https://t.co/rZqNOqf7yE via @LeHuffPost #Iran #ISIS #Syria #Irak"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://goo.gl/fb/zqIFe2", "created_at": "2015-12-09 08:55:05", "tweet_id": "674512578220072960", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Syrie: d\u00e9but d\u2019une r\u00e9union de l\u2019opposition syrienne \u00e0 Ryadh en vue d\u2019une sortie de crise\u2026 https://t.co/1fhNOyi9l7"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://ln.is/sahartv.ir/vM99J", "created_at": "2015-12-08 20:58:41", "tweet_id": "674332291984990208", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "\"La solution politique de la crise syrienne, seule mani\u00e8re de vaincre Daech\" (De Mistura) - SAHAR FRENCH https://t.co/BgHKUUmegc"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-08 16:58:31", "hashtags": "L\u00e9onarda", "tweet_id": "674271853796544512", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @boris_lay: Rappel : L'homme qui pr\u00e9tend g\u00e9rer la crise syrienne et migratoire est celui qui a g\u00e9r\u00e9 l'affaire #L\u00e9onarda http://t.co/KNn3\u2026"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://info.yamar.org/2015/12/08/la-solution-politique-de-la-crise-syrienne-seule-maniere-de-vaincre-daech-de-mistura/", "created_at": "2015-12-08 16:31:47", "tweet_id": "674265124799053826", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "\u201cLa solution politique de la crise syrienne, seule mani\u00e8re de vaincre Daech\u201d (De\u00a0Mistura) https://t.co/gLz4EZPgZ6"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://lphinfo.com/2015/12/08/new-york-conference-internationale-sur-la-crise-syrienne/", "created_at": "2015-12-08 15:46:20", "tweet_id": "674253688211447808", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "New York: conf\u00e9rence internationale sur la crise syrienne https://t.co/4P0lP5wOMI https://t.co/wOLM5J4da1"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://bit.ly/1LZ9mjJ", "created_at": "2015-12-08 07:20:02", "tweet_id": "674126269894684674", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Crise Syrienne : entre politique et religion, un peuple d\u00e9chir\u00e9. https://t.co/7FEUAyC2Ao https://t.co/A2zlHUMbqj"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-07 15:16:13", "hashtags": "Iran", "tweet_id": "673883721284513792", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "1/ \u00c0 la mi-novembre \u00e0 #Vienne, 17 pays, dont les principaux acteurs engag\u00e9s dans la crise syrienne comme les \u00c9tats-Unis, l'#Iran et la"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://www.courrierinternational.com/dessin/moyen-orient-paris-tente-de-reprendre-la-main-sur-la-crise-syrienne", "created_at": "2015-12-07 10:23:01", "tweet_id": "673809935210307584", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Moyen-Orient. https://t.co/14RoiuJHW9 l\u00e0 encore la France socialiste  se trompait https://t.co/eHFfK4zVel"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-07 08:50:19", "tweet_id": "673786603400265728", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "La crise syrienne y'a rien de plus complexe tchiii \ud83d\ude29"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-07 00:41:12", "tweet_id": "673663512737116161", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "@VirgileCaillens Attentat =&gt; Musulmans \nVague d'immigration Syrienne ( arabes) \nCrise \u00e9conomique  \nTu la vois la corr\u00e9lation ou pas ?"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://www.huffingtonpost.fr/jeanpierre-michel/une-troisieme-voie-est-possible-pour-la-crise-syrienne_b_8598380.html", "created_at": "2015-12-06 20:27:11", "tweet_id": "673599586745888769", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Une troisi\u00e8me voie est possible pour la crise syrienne https://t.co/U2OSF0v3y5 via @LeHuffPost"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "https://twitter.com/yamar_org/status/673547949243150336", "created_at": "2015-12-06 17:07:53", "tweet_id": "673549432353366016", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "\u00abLe r\u00e8glement de la crise syrienne devrait se d\u00e9rouler avec la participation des parties russe et iranienne\u00bb https://t.co/EjrJdQT9Ud"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://info.yamar.org/2015/12/06/la-participation-de-liran-et-de-la-russie-au-reglement-de-la-crise-syrienne-est-necessaire-obamacameron/", "created_at": "2015-12-06 17:05:44", "tweet_id": "673548893473280000", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @yamar_org: \u201cLa participation de l\u2019Iran et de la Russie au r\u00e8glement de la crise syrienne est n\u00e9cessaire\u201d (Obama/Cameron) https://t.co/q\u2026"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://info.yamar.org/2015/12/06/la-participation-de-liran-et-de-la-russie-au-reglement-de-la-crise-syrienne-est-necessaire-obamacameron/", "created_at": "2015-12-06 17:01:59", "tweet_id": "673547949243150336", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "\u201cLa participation de l\u2019Iran et de la Russie au r\u00e8glement de la crise syrienne est n\u00e9cessaire\u201d (Obama/Cameron) https://t.co/qnbnCfGrsH"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://vz.ru/news/2015/12/6/782192.html", "created_at": "2015-12-06 15:00:48", "tweet_id": "673517452303691777", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Obama et Cameron: Participation de la Russie et de l'Iran dans le r\u00e8glement de la crise syrienne, vous devez https://t.co/HDSDbcHsWE"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://dlvr.it/Cx2jl7", "created_at": "2015-12-06 10:03:06", "tweet_id": "673442532752158721", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "La crise syrienne en quelques questions- Alwihda info https://t.co/mKKQsRr4pf @izubainfo"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-06 09:33:34", "tweet_id": "673435101640962050", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @Siegfriedcode: Fabius gere la crise syrienne comme il gere le sang contamin\u00e9, la France n'a pas fini de se faire des ennemis"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://www.alwihdainfo.com/La-crise-syrienne-en-quelques-questions_a25851.html", "created_at": "2015-12-06 09:10:48", "hashtags": "Alwihda", "tweet_id": "673429373140250625", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "La crise syrienne en quelques questions | #Alwihda https://t.co/CYO48zr0nK"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "https://youtu.be/_7Qim8onzI4", "created_at": "2015-12-06 02:00:22", "tweet_id": "673321047924543488", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Zoom : Crise syrienne : la Russie fait tomber les masques. (27-10-2015) https://t.co/rAzVFXRfc2 via @YouTube"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://obsislam.org/index.php/nos-interviews/partisans-de-l-islam/item/635-la-crise-syrienne-en-quelques-questions", "created_at": "2015-12-05 21:22:31", "tweet_id": "673251128075812864", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "La crise syrienne en quelques questions https://t.co/Dx0XXrUTOZ"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://www.kader-hamiche.fr/2015/12/la-turquie-dans-la-crise-syrienne/", "created_at": "2015-12-05 20:21:52", "tweet_id": "673235864323928064", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "La Turquie dans la crise\u00a0syrienne https://t.co/D6NktPZoK1"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-05 15:40:53", "tweet_id": "673165152481640449", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @ALapago: @France24_fr bonne lecture 2 la crise syrienne.Sans h\u00e9sitation l'assassinat 2 Kadhafi \u00e9tait 1 erreur la France ne dt +refaire \u2026"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-05 14:01:16", "hashtags": "Turquie", "tweet_id": "673140083302768640", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @info_Rojava: La solution \u00e0 la crise Syrienne se trouve dans cette carte: il faut couper le contact de la #Turquie avec la Syrie. http:/\u2026"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-05 12:56:45", "tweet_id": "673123845113585665", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "@France24_fr bonne lecture 2 la crise syrienne.Sans h\u00e9sitation l'assassinat 2 Kadhafi \u00e9tait 1 erreur la France ne dt +refaire la m\u00eame erreur"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://dlvr.it/CtxL8S", "created_at": "2015-12-05 11:58:47", "tweet_id": "673109259681456128", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @QGinfo: \"La crise syrienne va continuer\" : entretien avec le Libanais Walid Joumblatt https://t.co/KDNUjjsWLq"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-05 11:14:29", "hashtags": "Turquie", "tweet_id": "673098108675432448", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @info_Rojava: La solution \u00e0 la crise Syrienne se trouve dans cette carte: il faut couper le contact de la #Turquie avec la Syrie. http:/\u2026"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-05 09:55:46", "tweet_id": "673078299963342848", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Fabius gere la crise syrienne comme il gere le sang contamin\u00e9, la France n'a pas fini de se faire des ennemis"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-04 19:26:52", "tweet_id": "672859634244390913", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @Forza_Bashar: @alkalinetrio4 @jouanrene @Kimyongur je pense aussi qu'il est important de parler de la crise syrienne des syriens"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-04 19:21:29", "tweet_id": "672858280360833025", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "@alkalinetrio4 @jouanrene @Kimyongur je pense aussi qu'il est important de parler de la crise syrienne des syriens"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "https://www.youtube.com/watch?v=-ni6AktLw5Y", "created_at": "2015-12-04 18:11:50", "tweet_id": "672840751567478784", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "La crise syrienne expliqu\u00e9e en 10 minutes et 15 cartes....excellent ! https://t.co/VrKgUN69G3"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://bit.ly/1XGd9hZ", "created_at": "2015-12-04 17:32:42", "tweet_id": "672830903018622976", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Le changement climatique, facteur souvent oubli\u00e9 de la crise migratoire: \"Une partie de la crise syrienne trou... https://t.co/CmDTUa0486"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://fb.me/3EvOvWRRc", "created_at": "2015-12-04 17:12:18", "hashtags": "Davutoglu", "tweet_id": "672825768150491136", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "\"Ce ne serait pas r\u00e9aliste de pr\u00e9tendre que la crise syrienne touche \u00e0 sa fin\"\n#VOT #Crisesyrienne #Davutoglu... https://t.co/jg1NMB5pO4"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://info.yamar.org/2015/12/03/les-negociations-de-vienne-sont-la-seule-solution-a-la-crise-syrienne-mogherini/", "created_at": "2015-12-04 07:01:30", "tweet_id": "672672055112826880", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "\u201cLes n\u00e9gociations de Vienne sont la seule solution \u00e0 la crise syrienne\u201d\u00a0(Mogherini) https://t.co/GRonN7qbmp"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://ow.ly/VqN89", "created_at": "2015-12-03 19:40:15", "hashtags": "BotaBota", "tweet_id": "672500615176654848", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @Pilote_Conseil: #QuestionPR L'allusion \u00e0 la crise syrienne dans la campagne de #BotaBota : un simple hasard? https://t.co/AeIZwJjnTw"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://ow.ly/VqN89", "created_at": "2015-12-03 18:37:28", "hashtags": "BotaBota", "tweet_id": "672484815740997634", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @Pilote_Conseil: #QuestionPR L'allusion \u00e0 la crise syrienne dans la campagne de #BotaBota : un simple hasard? https://t.co/AeIZwJjnTw"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://ow.ly/VqN89", "created_at": "2015-12-03 18:29:42", "hashtags": "BotaBota", "tweet_id": "672482858875920385", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "#QuestionPR L'allusion \u00e0 la crise syrienne dans la campagne de #BotaBota : un simple hasard? https://t.co/AeIZwJjnTw"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "https://youtu.be/_7Qim8onzI4", "created_at": "2015-12-03 18:26:40", "tweet_id": "672482094329765888", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Zoom : Crise syrienne : la Russie fait tomber les masques. (27-10-2015) https://t.co/OnwBItA2PK via @YouTube"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://www.tvlibertes.com/journal-du-mercredi-2-decembre-2015-dans-le-nord-le-tout-sauf-marine-en-marche/", "created_at": "2015-12-03 11:26:22", "tweet_id": "672376326167351296", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "RT @SoleilauZenith: BRAVO MONSIEUR!! Zoom M Bassam TAHHAN decrypet la crise Syrienne https://t.co/G4x9zrS8e4"},
{"lang": "fr", "created_at": "2015-12-03 10:43:35", "tweet_id": "672365555953848320", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Vous \u00eates mignons \u00e0 donner votre avis sur la crise syrienne mais quand vous y connaissez rien vous fermez votre gueule merci"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=10207058163164819&id=1602763252", "created_at": "2015-12-03 07:44:44", "tweet_id": "672320547724894208", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "Fran\u00e7ois Burgat : peut-on r\u00e9sumer la crise Syrienne ?\nhttps://t.co/wE2Yh42nQp"},
{"lang": "fr", "expandedurl": "http://www.tvlibertes.com/journal-du-mercredi-2-decembre-2015-dans-le-nord-le-tout-sauf-marine-en-marche/", "created_at": "2015-12-03 06:08:46", "tweet_id": "672296397388009473", "location": null, "geo": [0, 0], "text_fr": "BRAVO MONSIEUR!! Zoom M Bassam TAHHAN decrypet la crise Syrienne https://t.co/G4x9zrS8e4"},
